\documentclass[]{coda-art}

\usepackage{subfiles}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[toc]{multitoc}

\renewcommand*{\multicolumntoc}{3}
%\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\pretitle{O Filozofii i Sztuce Miłości}
\title{Dotknięci Miłością}
\author{\textbf{\emph{violacoda}}, dla \textbf{\emph{Moonflowers Collective}}}

\titlecenter{%
    \vspace{1em}
    \begin{verse}[0.7\linewidth]
        \emph{%
        \flagverse{\textcolor[HTML]{0466c8}{I:}}
        Nie pamiętam kiedy ostatni raz pozwoliłam sobie odpocząć \\
        \vin Gdy obrasta mnie księżycowych kwiatów pnącze \\
        Żyję hermetycznie, pochłonięta przez chorobliwość \\ 
        \vin Przez pryzmat której widzę i co na moich oczach rośnie}

        \emph{%
        \flagverse{\textcolor[HTML]{9e2a2b}{E:}}
        Jesteśmy jednością rozbitą w binarność \\ 
        \vin Ja nie więcej jak gościem w Twojej domenie \\
        \vin I śmiercią zniekształconą przez Twoją projekcję \\
        Dotknięta nieśmiertelnością, aż zakwitniesz \\
        \vin Dopókiśmy rozbici nie doświadczymy śmierci \\
        \vin W inkluzji, ślepi na Miłość z której się zrodziliśmy \\
        Spętani kwiatami ogrodu chorobliwości \\ 
        \vin Pod nocną kompozycją zakwitnijmy tańcząc \\
        \vin Do samozniszczenia nas obu, by znów stać się jednym}
    \end{verse}
    \hfill {\small -- „Kwiaty Ogrodu Chorobliwości”, violacoda}
}

\titleleft{\small
    Dokument udostępniono na licencji \href{https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.pl}
    {(CC BY 4.0) \\ Creative Commons: Uznanie autorstwa}. \\[1.2em]
%
    Księżycowe Kwiatki są dla nas symbolem Miłości. 
    Cierpienie dotyka nas chorobliwością, nieświadomością.
    Cierpienie jest narzędziem, które subtelnie naucza nas jak kochać i jak żyć świadomie. \\[1ex]
%
    Spróbować kochać w chwili największej słabości, kiedy żyje się w nienawiści i nieświadomości, jest najtrudniejszym, co można tu i teraz zrobić. \\[1ex]
%
    Powstaliśmy z misją nauczyć się prawdziwie oraz świadomie kochać i dotknąć społeczeństwo sztuką Miłości.
    Nasze wartości to: \emph{Miłość, Świadomość, Prawda, ekspresja indywidualności, otwartość, zmiana, progresywność,
    awangarda, rozwijanie w sobie osobistej doskonałości, współpraca, poczucie wspólnoty, praktyka emocjonalnej wrażliwości i zdrowej komunikacji.} \\[1ex]
%
    Odznaczamy się postawą wpisaną w filozofię oraz sztukę, którą pielęgnujemy.
    Jesteśmy \textbf{Dotkniętymi} (cierpieniem), więc \textbf{Dotkniętymi Miłością}.
}

\noticeversion{\today}{\emph{Wersja 23m05a}}{%
    \begin{tikzpicture}
        \draw[draw=black] (0,0) rectangle (4.5,4.5)
        node[pos=.5] {\emph{Moonflowers Collective}}
        node[pos=.51,anchor=south] {Miejsce na logo};
    \end{tikzpicture} \\[0.5ex]
    \begin{tabular}{r l}
        Discord & \href{https://discord.com/invite/NFRSUEztRW}{Księżycowe Kwiatki} \\
        Website & <wkrótce!> \\[0.8ex] % \href{https://moonflowers.pl}{moonflowers.pl} 
        Bibliografia & na stronie \pageref{bibliografia}. \\
        Współautorzy & na stronie \pageref{contributions}.
    \end{tabular}

}
\abstract{%
    Abstract do napisania
}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

% ===== AKT I -- FUNDAMENT ==========================================

\clearpage\part{Fundament}
\label{fundament}

Wprowadzenie do napisania.

% \subfile{fundament/}


% ===== AKT II -- CODZIENNOŚĆ =======================================

\clearpage\part{Codzienność}
\label{codziennosc}

Wprowadzenie do napisania.

% \subfile{codziennosc/}


% ===== AKT III -- KOMUNIKACJA I RELACJE ============================

\clearpage\part{Komunikacja i Relacje}
\label{komunikacja}

Wprowadzenie do napisania.

% \subfile{komunikacja/}


% ===== AKT IV -- SZTUKA MIŁOŚCI ====================================

\clearpage\part{Sztuka Miłości}
\label{sztuka}

Wprowadzenie do napisania.

% \subfile{sztuka/}


% ===== AKT V -- FILOZOFIA I PSYCHOLOGIA=============================

\clearpage\part{Filozofia i Psychologia}
\label{filozofia}

Wprowadzenie do napisania.

% \subfile{filozofia/}


% ===== DODATKI -- BIBLIOGRAFIA =====================================

\clearpage\section*{Bibliografia}
\label{bibliografia}


% ===== DODATKI -- WSPÓŁAUTORZY =====================================

\clearpage\section*{Współautorzy}
\label{contributions}


\end{document}
